%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1.2cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}
\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{center}
\textsc{\large Suites}
\end{center}
\hrule

\begin{exercice}
  Pour chacune des suites $u$ suivantes :
  \begin{enumerate*}[(a)]
  \item calculer $u_4$ ;
  \item calculer le troisième terme.
  \end{enumerate*}

  \begin{enumerate}
    \item La suite $u$ de premier terme $u_2=8$ et telle que, pour tout $n\geq2$, on a $u_{n+1}=1+\frac{u_n}{2}$.
    \item La suite $u$ définie pour $n\geq3$ par $u_n=7n^2-1$.
    \item La suite arithmétique de premier terme $u_1=-8$ et de raison 2.
    \item La suite géométrique de premier terme $u_0=8$ et de raison 3.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Afin d’acquérir et d’aménager une boutique du centre ville, une investisseuse décide de contracter un emprunt d’un montant de \numprint{120000} euros. Dans le but d’obtenir les meilleures conditions pour ce prêt, elle a contacté deux banques : A et B.

  \begin{enumerate}
    \item La banque A lui propose de rembourser ce prêt sur huit ans, en huit versements : le premier remboursement serait d’un montant de \numprint{15000} euros et les remboursements suivants augmenteraient de \numprint{1800} euros par rapport au remboursement précédent.

      On note $u_0$ le premier remboursement et $u_1$, $u_2$\ldots{} les remboursements suivants, et on admet que $\left(u_n\right)$ est une suite arithmétique.
      \begin{enumerate}
        \item Quel sont le premier terme et la raison de la suite $\left(u_n\right)$ ?
        \item Donner la formule explicite de la suite $\left(u_n\right)$.
        \item Quel est le montant du dernier versement ?
        \item Quel est le total des huit versements ?
      \end{enumerate}

    \item La banque B lui propose de rembourser ce prêt sur huit ans, en huit versements : le premier remboursement serait d’un montant de 20 000 euros et les remboursements suivants augmenteraient de 2 \% par rapport au remboursement précédent.

      On note $v_0$ le premier remboursement et $v_1$, $v_2$\ldots{} les remboursements suivants.
      \begin{enumerate}
        \item Calculer $v_1$ et $v_2$.
        \item On admet que $(v_n)$ est une suite géométrique. Donner son premier terme et sa raison.
        \item Quel est le total des huit versements ?
      \end{enumerate}
    \item Quelle est la proposition la plus avantageuse ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
